警告美國？點名「萬歲軍」習近平訓令「時刻備戰」

警告美國？點名「萬歲軍」習近平訓令「時刻備戰」

2017/04/22 22:50:00

記者向敦維／綜合報導

日前習近平在北京接見新組建的84個軍級單位，特別叮嚀軍方時刻準備作戰，而其中代表 宣誓的陸軍將領王印芳，來頭最了得，他是「38集團軍」的軍長。38軍團過去在韓戰中， 曾經多次擊潰美軍，被譽為「萬歲軍」，習近平挑在東北亞局勢升溫的敏感時機下令備戰 ，似乎也在警告美軍不要輕舉妄動。 66年前中國抗美援朝的「萬歲軍」在韓戰一共殲滅1萬多名美軍，這支正式名稱為「38集 團軍」的勁旅，可能再度站上朝鮮半島烽火最前線。

習近平：「各單位要時刻準備打仗，強化戰鬥隊意識。」

習近平日前接見新組建的84個軍 級單位將領 ，就在東北亞劍拔弩張的敏感時機。

節目主持人：「被人們歡呼萬歲的部隊，從此38軍『萬歲軍』的美譽就傳遍了全中國。」 38軍在韓戰打響名號，目前已經是全中國兵種最齊全、武器裝備最優良的部隊，堪稱中國 陸軍王牌部隊，今日的指揮官再度被習近平賦予重任。

央視主播：「王印芳、袁華智 、王成男、李軍。」

被點名的王印芳就是38集團軍指揮官，習近平在北韓太陽節後大點兵，警告北韓之餘，也 回敬美國總統川普。

美國總統川普：「我跟他（習近平）說，想爭取較佳貿易條件的方法 ，就是幫我們處理 北韓問題，否則我們只好自己來了。」

川普多次警告中國，不處理北韓問題美國就自己來，習近平以中央軍委主席之姿下備戰令 ，似乎也在警告美國，若敢對北韓輕舉妄動，中國的萬歲軍隨時在朝鮮半島奉陪。

打少陣飛機啦
緬甸都淆
你連同美國玩鞋既資格都冇啦

超，咪引美國人笑啦

我對萬歲軍最大印象

擊潰美軍?人唔笑狗都吠啦

又再打嘴炮！
中國幾時可以出兵打下面的緬甸，緬甸已經多次發炮攻打中國！

當年打人海戰術
而且趕內戰投共國軍上前線
死傷無數？

當年推班國民黨軍空手上陣打美軍

打過韓戰？八拾幾歲仲要返工？

美國佬：我出豉油你出臭雞

殲滅一萬多名美軍

咁被美軍殲滅左幾多十萬名

挽

唔打正契弟

笑撚死人

共產黨又斷章取義！

真係笑撚死人咩！

美軍：正，又加軍費

中國一定會保住北韓